# 避免Gson使用时将一些字符自动转换为Unicode转义字符

今天在排查客户反馈的问题时候发现他们穿过来的数据有异常，因为我们获取的数据会添加一层Base64编码，而Base64会用`=`符号填充，但是我们发现`=`被转移为`\u003d`

今天在排查客户反馈的问题时候发现他们穿过来的数据有异常，因为我们获取的数据会添加一层Base64编码，而Base64会用`=`符号填充，但是我们发现`=`被转移为`\u003d`。经过排查可能是客户端利用Gson产生字符串导致部分字符被自动转换为Unicode字符。

------

## 例如：

```
{"s":"\u003c"}
```

我只想简单的打印成这样

```
{"s":"<"}
```

## 解决方案：

我只需要 `disable HTML escaping`.

```java
Gson gson = new GsonBuilder().disableHtmlEscaping().create();
```